_4\. 阿尔博诺兹来到意大利 他去了蒙特菲亚斯科。巴隆切利家族灭亡 吉多-约尔达尼成为参议员。市长的屈服 阿尔伯诺兹的成功和声誉。佩鲁贾的科拉 弗拉-蒙雷亚莱和他的兄弟们 科拉参议员。他进入罗马。他的第二个政府 他与贵族的关系。与帕莱斯特里纳的战争。Fra Monreale 在罗马。被处死 暴君科拉 吉安尼-迪-古奇奥。科拉-迪-里安佐（Cola di Rienzo）倒在了元老宫_。

约翰-维斯康蒂（John Visconti）在米兰荣幸地接待了这位红衣主教，但同时也带着骄傲的矜持。博洛尼亚对他关上了大门，但佛罗伦萨在1353年10月2日举行了庄严的钟声游行，向他提供了军队和金钱。使节前往蒙特菲亚斯科，这里几乎是教皇国中唯一还承认教皇权威的地方。教皇家族的督军乔丹-奥尔西尼（Jordan Orsini）从这里出发，与省长展开了斗争，并将普罗旺斯人、阿尔巴诺的弗拉-蒙雷亚莱（Fra Monreale of Albarno）收归麾下，蒙雷亚莱是圣约翰的游牧牧师，曾在那不勒斯匈牙利国王的麾下服役。由于没有得到足够的报酬，蒙雷阿雷随后去了同一位省长的营地，并与他一起袭击了托迪。红衣主教抵达蒙特菲亚斯科时，该城的围困刚刚解除，这削弱了维科的约翰的力量，蒙雷阿莱与他分开，自立门户组建了一个连队。阿尔伯诺兹现在的任务是集结部队，迅速打击省长。只有在罗马的帮助下才能做到这一点，在这方面，埃斯特里布恩的影响力非常重要。

英诺森六世于 9 月 16 日写信给罗马人：他知道罗马人正在急切地等待着科拉的归来，他已经赦免了他们的同胞，并将他送往罗马，希望他能治愈罗马的创伤，驯服罗马的暴君；罗马人会欢迎他的。然而，科拉尚未获准前往罗马，一是因为他的随从红衣主教认为不合适，二是因为弗朗切斯科-巴隆切利（Francesco Baroncelli）仍然是这座城市的领主。这位第二护民官短暂的统治和衰落并不为人所知，因为当时的历史学家几乎没有关注过他。巴隆切利与教皇公开敌对，他试图通过吉贝尔党派并与省长达成一致来维护自己的地位。出于无奈，他陷入了前任的错误或困境，而后者在许多不满的罗马人旅行的蒙特菲亚斯科与使节并肩出现，加速了他的倒台。巴隆切利在一次起义中被赶出了元老宫，而科拉对这次起义并不陌生，他本人很可能在 1353 年年底被杀。 罗马人现在将威权统治者的位置让给了红衣主教，他们任命红衣主教为教皇的终身元老，并有权任命他的代理婚姻。他们的期望是错误的，因为阿尔博诺兹没有注意到科拉，而是任命吉多-约尔达尼-德-帕特里西为参议员，教皇也没有再提起他。

罗马被征服后，红衣主教能够以更大的力度继续对省长发动战争；罗马人给他提供了瓦尔蒙托内的约翰-孔蒂手下的一万人，佛罗伦萨、锡耶纳和佩鲁贾联盟与教皇军队联合起来，维科的约翰被硬生生地压了下去。经过惨重的损失和反复的谈判，他屈服了；1354 年 6 月 5 日，他在蒙特菲亚斯科放弃了他的征服，6 月 9 日，阿尔博诺兹得以带着被驱逐的莫纳尔德斯科进入奥尔维耶托。在这里，科拉怀着梦幻般的回忆凝视着省长，这位权倾朝野的暴君跪倒在红衣主教面前，宣誓服从，并得到了赦免，免去了三位教皇接连向他头上掷下的诅咒；他曾经在他的脚下看到过同样的福森约翰。阿尔博诺兹把遗产留给了这位暴君，甚至还让他担任科尔内托教堂的助理司祭，尽管教皇并没有确认这一点。奥维耶托是个小城，但却强大而自由，其大教堂当时就像一面闪闪发光的金盾从高山上照耀下来。6 月 24 日，该社区向教皇和红衣主教致敬，但只交出了统治权，条件是在英诺森六世和阿尔博诺兹去世后，该城将恢复完全的自由。

使节的成功改变了意大利的局势，有利于教会。翁布里亚、萨比纳、托斯卡纳和罗马都服从了她的命令；流亡在外的圭尔夫人纷纷返回，而英明的红衣主教则允许各社区通过执政官和总督进行自治。维泰博再次被教皇占领；阿尔伯诺兹在那里修建了一座坚固的城堡。罗马涅的暴君们惧怕他，意大利响彻着一位红衣主教的名声，他将城市从暴政中解放出来，他兼具将军和政治家的品质，如果他具备这些品质，护民官科拉就会成为世纪风云人物。

在维泰博和奥尔维耶托之前，罗马人曾在军队中服役，他们找到了科拉，欢天喜地地迎接他，邀请他到罗马，并请求红衣主教让他担任元老。按照红衣主教的意愿，他来到了佩鲁贾。在这里，他试图说服市民为他提供资金。富商们拒绝了，但他们游说教皇让科拉返回罗马，英诺森六世最终命令阿尔伯诺兹，如果他认为值得的话，就让他担任参议员。红衣主教让科拉去筹集资金和军队，这位外科医生找到了建议。他知道佩鲁贾的银行里有一大笔钱，那是可怕的蒙雷亚勒从意大利各城市勒索来的，他指望着这笔钱。与省长分手后，圣约翰牧师组建了一支自己的队伍；没有面包的雇佣兵、意大利人、匈牙利人、勃艮第人和日耳曼人，尤其是瑞士人热切地追随着他的征兵鼓，他从这群人中按照维尔纳的模式创建了 "大公司"，这是一个由几千名装备精良的福森和马背上的士兵组成的流浪强盗国家。阿尔博诺兹用金钱和许诺来确保弗拉-蒙雷亚莱不再与省长结盟，当强盗男爵率领他的部队进入托斯卡纳和马尔凯时，他很高兴。费尔莫、佩鲁贾，甚至佛罗伦萨、锡耶纳、阿雷佐和比萨都可耻地买通了围剿和掠夺。1354年7月，蒙雷亚尔以15万金弗罗林的价格将他的连队交给了威尼斯人，在他的副官兰道伯爵手下服役，以对抗维斯康蒂人；他自己则留了下来，思考如何在意大利实现永久统治。他的两个兄弟住在佩鲁贾，一个是纳尔巴骑士布雷托内，另一个是法学博士阿里姆巴尔德。外科医生让这些年轻的普罗旺斯人憧憬着他未来在罗马的所作所为，憧憬着复辟共和国的辉煌，憧憬着如果他们推动了他的事业，在罗马等待着他们的荣誉。他们借给他几千个金弗罗林，并向他们的兄弟报告了这些钱；Fra Monreale 只是犹豫了一下就同意了，但他承诺在科拉的计划失败时给予支持。欣喜若狂的外科医生现在招募了几百名士兵，有意大利人、勃艮第人和德国人。他又穿上了大红袍，前往蒙特菲亚斯科见使节，使节以教皇的名义任命他为罗马元老，并祝他一路顺风。

可拉率领 5000 名属于不同国家的兰斯克内人，在冒险家们的簇拥下穿过托斯卡纳，这些冒险家在他们的心目中将自己视为元老宫的伟大罗马执政官，这是对皇帝进军罗马的完美模仿。当他抵达台伯河畔的奥尔泰时，关于他即将到来的传言不胫而走，罗马为他修建了荣誉之门。记忆和梦想瞬间复苏。卡瓦列罗蒂人手持橄榄枝，向马里奥进军，迎接即将到来的人；人们涌出城门，迎接他们的老解放者，并再次见到这位七年前离开元老宫，此后作为难民和逃犯、隐士、在遥远的布拉格和阿维尼翁与皇帝和教皇一起被囚禁的奇人，遭受了如此奇特的命运，如今却以教会的名义作为元老光荣归来。康拉丁在马里奥没有受到同样的欢迎。1354 年 8 月 1 日是他的骑士纪念日，科拉从城堡大门出发，穿过天使之桥进入城市，城市里铺满了地毯和鲜花，街道上人头攒动，欢呼雀跃的人们把房子都盖到了屋顶上。在元老宫的台阶上，地方长官们恭敬地接待了他，前元老吉多将摄政王的指挥棒交给了他。科拉向人民发表了精神讲话，他把自己比作被赶出去并疯癫了七年的尼布甲尼撒；罗马人向他欢呼，但他们发现自己心目中的英雄已经大变样了；因为站在他们面前的不再是人民的选民和年轻的自由护民官，而是一个衰老、肥胖的法国教皇官员；只是经验既没有增强他的意志，也没有启迪他的思想。

他建立了自己的政府；他任命布雷托内和阿里姆巴德兄弟为军团长，并授予他们罗马的旗帜；佩鲁贾的塞科成为了他的骑士和参谋。他向远近所有的城市宣布了他的回归和升迁，但他的信件和他的精神却没有了翅膀，它们丝毫没有透露出他曾经让意大利人着迷的那种高超的思想。教皇元老的思想仍然局限在罗马城市军团的狭小圈子里。如果说人民欢欣鼓舞地迎接科拉的归来，那么贵族们则悻悻然地保持着距离。他们的首领仍然是马里诺的奥尔西尼家族和帕莱斯特里纳的斯特凡内罗，后者是科隆纳分支的最后一个子孙。8 月 5 日，科隆纳邀请贵族们前往元老宫朝拜，但除了他的老朋友圣安杰洛的奥尔西尼家族外，几乎没有一个人到场。斯特凡内罗对传唤做出了回应，他虐待了信使布奇奥-迪-朱比莱奥（Buccio di Giubileo）和詹尼-卡法雷洛（Gianni Caffarello），并袭击了城门。于是，旧的局面又回来了：在离开七年之后，科拉在他离开时的原地恢复了他的军团，就像什么也没发生过一样。

他率领军队向帕莱斯特里纳进军，以弥补自己的疏忽，并最终攻破这座贵族城堡。他的部队在蒂沃利气势汹汹地要求补发军饷。"我在古老的故事中发现，"这位从不吝啬言辞的元老对他的督军说，"在同样需要钱的情况下，执政官召集罗马的男爵们说：我们这些身居要职的人必须首先拿出钱来支付民兵的军饷"。Fra Monreale 的年轻兄弟们叹了口气，每人捐出了 500 金弗罗林，部队的军饷就这样凑齐了。现在，坎帕尼亚大军和 1000 名罗马人在科拉的带领下，从加比曾经所在的圣普拉塞德卡斯蒂利奥出发，向帕莱斯特里纳挺进。他们不情愿地在军队中服役，每天都有争吵，也不乏叛徒。国家和下城都遭到了严重破坏，但凯克洛彭堡（Kyklopenburg）不畏围困，在最糟糕的将军眼前，充足的粮草被运到了这里。

早在八月，科拉就想起了突然来到罗马的蒙雷亚雷神父。他本可以成功地利用这位著名督军的才能，但这不是他的本意，也不是圣约翰牧师向他献剑的目的。相反，他从佩鲁贾来到罗马，佩鲁贾曾光荣地接待过这位大盗，他还带着四十名队长，为了他的兄弟们，他们曾借给元老一大笔钱，却没有得到任何回报；他怀疑群盗即将倒台，想看看自己能得到什么好处。蒙雷亚莱和后来同属佩鲁贾的一个帮派头目一样，可能已经有了一个大胆的想法，那就是在他的大公司归来后，在无主的罗马自立为威权统治者。他漫不经心、轻蔑地谈论着科隆纳；传言说他是被科隆纳传唤来推翻科隆纳的。元老好心地让人把他传唤到元老宫，这是狡诈者的致命陷阱，蒙瑞尔还没露面，他和他的所有督军就被戴上了锁链，和他的兄弟们一起被扔进了元老宫的地牢。科拉把他当作一个让意大利充满无名苦难的公众强盗来审判，但事实上他是为了马耳他骑士团的财富，他需要这些财富来自保。审判、他在狱中和最后一次旅途中的表现，以及最后蒙雷阿勒神父的死，构成了可拉传记中最精彩的章节之一，其描写生动逼真，让人读后如身临其境。这位可怕的首领对自己的暴行没有表现出丝毫悔恨，按照当时的精神，他认为这是一个战士的光荣行为，他有理由在虚假而悲惨的世界里用剑寻找自己的财富；他只是为自己落入了一个傻瓜的圈套而感到羞愧，他骑士的骄傲使他不敢接受磨难或普通死亡的羞辱。他像卡托或塞内加一样谈论生命的不值得；他轻蔑地看着元老宫广场上丧钟齐鸣的罗马人；他骄傲地回忆起国家和城市曾在他面前颤抖。"罗马人，"这个浑身是血的强盗说，"我死得不公正；你们的贫穷和我的富有是我死亡的罪魁祸首；我想让你们的城市从毁灭中复活。他被带到元老院宫殿的台阶上，那里矗立着狮子笼和圣母像，可怜的罪人在那里听到了他们临终前的宣判。他身着棕色和金色镶边的天鹅绒华服；当他被告知要接受刀剑的审判时，他长长地舒了一口气。他跪了下来；他反复从砧板上站起来，调整好姿势；他的外科医生向刽子手指明了击打的位置，蒙雷阿勒的头颅砰然落地。小数人把他安葬在阿拉科利（当时是 8 月 20 日）；在那里，在一些无名的石头下，仍然埋葬着这位可怕的战争英雄的遗骸，他的声望如此之高，以至于同时代的人把他与凯撒相提并论。

一个罪犯的命运是公正的；他的暴行、对国家的蹂躏、对城市的焚烧和抢劫、对无数人民的谋杀，都是可耻的背叛行为造成的可耻下场。可拉曾经为夺取狡猾的被俘贵族的性命而胆战心惊；现在，他鼓起了暴虐的勇气，砍下了蒙雷阿勒人的头颅，如果他的行为是出于正义感，在同时代人的评价中甚至是值得称赞的。但他卑鄙的动机让他的行为看起来像是对他的恩人蒙雷亚莱兄弟的懦弱背叛。他没收了马耳他骑士团带来的或之前存放在罗马的财富；这些财富共计 10 万金弗罗林，他可以用这些钱支付民兵。从那时起，科拉就成了一个令人憎恨的暴君。贵族们认为他是朋友的叛徒，对他避之唯恐不及；但阿尔伯诺兹和教皇却很高兴，因为意大利可怕的祸害被除掉了。9月9日，英诺森写信给红衣主教，说他认为为了拯救城市和意大利，也为了不让科拉的精力减退，有必要把元老院的权力扩大给他；他劝说科拉本人要感谢上帝，是上帝让他从卑微的地位升到如此高的地位，是上帝仁慈地把他从如此多的危险中拯救出来，他敦促科拉以谦卑的自知之明来管理自己的职务，对弱者温和，对恶人严厉。

科拉招募了新的部队，让安尼巴尔迪家族的里卡多-因普伦丹特（Riccardo Imprendente）担任总指挥，让人再次围攻帕莱斯特里纳。一切都很顺利；科隆纳陷入了水深火热之中，垮台似乎已成定局。如果当时科拉的行为有所收敛，他很可能会以元老的身份统治多年；但专横的恶魔和对金钱的需求驱使他采取了危险的措施。他强制征收消费品税。他曾以暴君的方式，因怀疑而斩杀了一位高贵而受欢迎的公民--吉多（Guido）的儿子潘多夫西奥（Pandolfuccio），他曾是他在佛罗伦萨的使节（这是他最邪恶的行为）。他逮捕了一个人，然后又逮捕了另一个人，并出卖自由以换取赎金。议会中无人敢开口。科拉本人也异常激动，他又哭又笑。人们的情绪让他明白，他们在密谋谋害他。他组建了一支卫队，每个地区各出五十人，在钟声一响时就到他身边。帕莱斯特里纳面前的军队索要军饷，并因为他不必给军饷而怨声载道；他怀疑地解雇了因普伦丹特，任命了新的督军；这也使那位贵族和他的追随者与他疏远了。据说，就在这个时候，一个后来在欧洲声名鹊起的人出现在了科拉面前，他就是吉安尼-迪-古奇奥，一个被误认为是法国王位请求者的法国王子，他的命运构成了中世纪最奇妙的小说之一，并与科拉最后的日子交织在一起。据说元老将吉亚尼置于自己的保护之下，10 月 4 日，当吉亚尼带着他给使节的推荐信离开科拉前往蒙特菲亚斯科时，一名锡耶纳士兵在波波罗城门口警告他，劝他赶紧离开，因为元老的生命处于危险之中。弄错了方向的王子立即回头通知了科拉，科拉将他打发走了，并写信呼吁阿尔博诺兹派人来帮助他，因为一场暴风雨正威胁着他。红衣主教立即命令骑兵上马，但为时已晚，据说当时没有任何文件可以证明这一点。

10 月 8 日，科拉高喊 "人民！人民！"；萨维利家族和科隆纳居住的圣安杰洛、里帕、科隆纳和特雷维地区向元老宫进发，而元老宫的钟声却没有响起。科隆纳起初没有意识到起义的意义，但当他听到 "强征赋税的叛徒去死！"的呼声时，他明白了危险。他呼唤他的人民向他靠拢；他们四处逃散；法官、公证人、卫兵、朋友都在逃亡中寻求救赎；只有两个人和他的亲戚、皮毛商人卢西奥罗留在他身边。科拉全副武装，手举罗马旗帜，走上王宫上层大厅的阳台，向人们发表讲话。他要求肃静；有人因害怕他的声音有魔力而大声呵斥他；有人向他投掷石块和子弹；一支箭射穿了他的手。他展开罗马的旗帜，默默地指着_Senatus Populusque Romanus_这几个金色的字母，这是他的代言人--这是真正伟大的举动，可能是护民官一生中最美丽的举动。他们高呼："叛徒去死！" 当人们放火焚烧宫殿四周的木墙，试图闯入宫殿时，科拉从大厅走下，来到监狱下面的庭院。卢西奥罗在大厅里向人们奸诈地挥手致意。一切都还没有结束；大厅着火了，楼梯坍塌了，所以袭击者不容易进去；雷戈拉的人有时间进去，人们的情绪也会改变。第一个入口的门起火了，凉廊的屋顶也坍塌了。如果可拉此时怀着崇高的目的踏入这狂热的人群之中，在元老宫上接受罗马人的死亡，那么他将无愧于古代英雄，结束自己的生命。他踉踉跄跄走出元老宫时那可怜的身影，让他同时代的人感到羞愧，至今仍让每一个男子汉感到羞愧。护民官扔掉了盔甲和官服；胡子被剪掉了，脸被熏黑了，裹着一件可怜的牧羊人斗篷，头上垫着一个枕头，他希望从人群中偷偷溜走。他用伪装过的方言向遇到的人喊道："起来！为叛徒干杯！" 当他走到最后一扇门时，一个人抓住了他，喊道："是护民官！" 金手镯出卖了他 他被带着走下宫殿的台阶，来到狮子笼和圣母像前，参议员贝尔托多曾在这里被乱石砸死，蒙雷亚尔神父、潘道夫奇奥等人也曾在这里被判处死刑。护民官站在那里，周围都是人民；所有人都鸦雀无声；没有人敢对这个曾经解放罗马、让全世界为之倾倒的人动手动脚。他双手交叉抱在胸前，来回张望，保持沉默。Cecco del Vecchio 用剑刺进了他的身体。被撕碎的无头尸体被拖下元老宫，来到科隆纳附近。他被挂在圣马尔塞洛旁边的一座房子上。两天来，这个恐怖的人像一直陈列在那里，他生前曾是罗马的偶像，如今却成了流氓们投掷石块的目标。第三天，在朱古尔塔和斯基亚雷塔-科隆纳的命令下，犹太人将奥古斯都护民官的遗体放在奥古斯都陵墓的一堆干蓟草上焚烧。这是这部奇特悲剧的最后一幕，是出于对科隆纳浮夸、古板思想的讽刺而选择的。骨灰像布雷西亚的阿诺德一样被撒了出去。

那些被永恒之城的魔力所吸引，被罗马君主制的教条所支配，为恢复逝去的理想而奋斗的人们，以科拉-迪-里安佐为终结者。这座城市的故事描绘了这些人之间的联系，而当时的思想则解释了最后一位护民官的必然出现。在两个时代的交界处，在古典古代重生之前令人兴奋的黄昏中，科拉-迪-里安佐作为罗马与自身和时代矛盾的历史产物矗立在那里，他为之疯狂。他的帮凶其实是罗马、但丁、彼特拉克、亨利七世、皇帝、阿维尼翁的教皇以及这个世纪本身。他梦幻般地计划在教皇缺位期间将各族人民重新聚集在元老宫周围，重建拉丁世界帝国，一时间唤醒了人们对罗马世界主义思想的狂热信仰，这也是人类对这一古老传统的告别。然而，一种现实取代了这种错觉，并赋予其生命：通过罗马-希腊科学和艺术从中世纪解放出来的精神。这就是彼特拉克和科拉-迪-里安佐之间友谊的重大意义；因为后者在政治领域的复兴如梦如幻之后，在智慧领域重新唤醒了古典古代。就像在自然界一样，在历史中也有来自遥远过去的海市蜃楼；其中最奇妙的是人民护民官的出现。深邃与愚蠢、真实与虚假、对时代的了解与无知、丰富的想象力与现实的悲惨交织在一起，使科拉-迪-里安佐这位古代褴褛紫色衣服中的英雄人物成为罗马最衰败时期的真实性格和形象。他的故事给荒凉的罗马带来了难以忘怀的梦幻般的诗意，他的成功显得如此神秘，以至于人们将其归功于一个助纣为虐的恶魔。就连教会的年鉴学家雷纳尔多斯也相信护民官的恶魔力量，而每一个相信人与人之间思想力量的理智之人都知道如何解释可拉的影响。他的天才个性能够对他那个时代的第一人施展魔力；教皇本人、皇帝、国王、人民、城市和罗马都被他神奇地迷住了。人们对自己的世界施展的魔法，同时也是他们所理解的时代的秘密。除非有一种真实的、突然闪亮的思想破壳而出，并陷入一种接受的情绪中，唤醒人们的热情，然后用同样的妄想将自己包裹起来，否则仅靠黑暗的妄想是无法使人着迷的。

科拉-迪-里安佐出现的时代，充满了对解放的渴望和对弥赛亚的期盼，孕育着新精神的诞生。当这位杰出的罗马人勇敢地在元老宫展开他的旗帜时，意大利把他当作自己的英雄和救世主也就不足为奇了。事实上，他是拉丁文艺复兴的先知。

科拉令人不安的外表具有如此广阔的过去和未来视野，以及如此严肃的悲剧必然性特征，它为哲学家的思考提供了比一百个国王漫长而喧闹的统治更多的食粮。他关于意大利独立和统一、教会和人类改革的伟大思想，足以掩盖他在政治上的愚蠢行为，并使人们永远记住他。任何一个世纪都不会忘记，正是这位罗马废墟上疯狂的、头戴鲜花的古罗马平民，让第一缕自由之光照进了他所处时代的黑暗之中，并以先知般的目光向他的祖国展示了在他之后五个世纪才得以实现的目标。
